楊潔篪：涉港、涉疆、涉藏等事務屬中國內政不容干涉

【Now新聞台】中共中央政治局委員楊潔篪應約與美國國務卿布林肯通電話，楊潔篪強調，涉港、涉疆、涉藏等事務屬內政，不容任何外部勢力干涉；布林肯則表示，美國會繼續捍衛香港等的人權和民主價值。

中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪應約與美國國務卿布林肯通電話，是美國總統拜登上台後，兩國高層首次對話。

楊潔篪說，當前中美關係正處於關鍵時刻，中方敦促美方糾正一段時期以來的錯誤，同中方一道秉持不衝突、不對抗、相互尊重、合作共贏的精神，聚焦合作、管控分歧。

他又強調，中美雙方應該相互尊重彼此核心利益和各自選擇的政治制度，各自辦好自己國家的事；並指台灣問題是中美關係中最重要、最敏感的核心問題，事關中國主權和領土完整，美方應當嚴格恪守一個中國原則和中美三個聯合公報。涉港、涉疆、涉藏等事務都是中國內政，不容任何外部勢力干涉。

美國國務院發聲明指，布林肯向楊潔篪強調，美國將繼續捍衛包括新疆、西藏和香港在內的人權和民主價值，並指美國會繼續與盟友合力維護共同價值觀和利益，要中國為威脅印太地區，包括台灣海峽的穩定，以及損害以規則為基礎的國際體系負上責任。

布林肯同時敦促中方聯同國際社會譴責緬甸軍事政變，中方則強調國際社會應當為妥善解決緬甸問題營造良好外部環境。

聽講美國大選都屬於中國內政

咁涉台灣既就可以任搞唔嬲